# Groupe 2

on veut réaliser un programme de gestion des recettes de cuisine, qui sera installé sur
des appareils électroménagers pour leur permettre de faire la cuisine de façon autonome. Un
programmeur a déjà écrit la classe Ingredient donnée ci-dessous :

```java
class Ingredient{
String nom_aliment, etat;
int quantite;
String unite;
Ingredient(String n, String e, int q, String unite){
this.nom_aliment = n;
this.etat = e;
this.quantite = q;
this.unite = unite;
 }
} 
```

NB: l'état d'un ingrédient peut être cuit, entier, cru, découpé, ou une combinaison de ces états (par
exemple cuit et entier). L'unité peut être une unité de poids (gramme, kg, etc), de volume (litre, ml, cl)
ou simplement une cardinalité.

* a. Écrivez une classe Plat qui représente les plats, chaque plat ayant un nom et une liste
d'ingrédients. On doit pouvoir créér un plat avec son nom. Il faut également avoir des accesseurs sur
le nom du plat et les ingrédients, et pouvoir ajouter un ingrédient à un plat. Écrivez également une
méthode main qui crée un plat appelé choucroute contenant comme ingrédients : 500g de choucroute
cuite, 150g de lard cuit et entier et 2 saucisses entières et cuites
* b. On veut pouvoir comparer les plats et donc leurs ingrédients. Ajoutez une méthode equals
dans la classe Ingrédient qui renvoie true si deux ingrédients ont le même nom d'aliment et le même
état (pas forcément la même quantité). Ajoutez une méthode equals dans la classe Plat, qui renvoie true
si deux plats contiennent les mêmes ingrédients, au sens donné juste avant
* c. On veut faire la distinction entre les ingrédients qu'on peut cuire et ceux qu'on peut découper.
Un ingrédient qu'on peut cuire doit avoir une méthode cuire() qui le fait passer dans l'état "cuit" et une
température de cuisson. Un ingrédient qu'on peut découper doit avoir une méthode decouper() qui le
fait passer dans l'état "découpé". Proposez du code objet pour représenter ces types d'ingrédients.